\section{Résultats 3D}

\indent Dans le cas 3D, on a adopté une procédure similaire, en calculant les tailles désirées à partir d'une métrique, dont la gradation on a fait varier. Par rapport aux tests 2D, la seule différence est que, dans le cas tridimensionnel, on a utilisé un domaine plus grande (dimensions 3 fois plus grandes que la sphère) et un maillage initial plus raffiné dans la région où se trouve l'objet (figure \ref{fig:dom}), afin d'éviter un nombre trop important d'éléments et réduire l'influence des bords sur l'adaptation.

\begin{figure}[!ht]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.2]{figures/dom.png}
	\caption{Maillage initial \label{fig:dom}}
\end{figure}

\indent Les figures \ref{fig:grad3DT2} à \ref{fig:grad3DT3} montrent les résultats obtenues. En raison de la visualisation des maillages tridimensionnelles, il est plus difficiles de prendre des conclusions si précises comme celles qu'on a fait pour les cas 2D, mais on peut quand même observer que, sans une gradation des tailles imposées à chaque noeud, on obtient une adaptation plus fine dans la région du saut entre l'extérieur et l'intérieur de la zone de raffinement. On remarque aussi que, contrairement aux tests 2D, on n'a eu aucun problème avec la relaxation (même dans le cas sans gradation).

\figResultTroisD{2}{0.05}{-}{50}{0.2}{0.15}
\figResultTroisD{1}{0.05}{1.3}{50}{0.2}{0.15}
\figResultTroisD{3}{0.05}{1.5}{50}{0.2}{0.15}

\indent Les cas représentés dans les figures \ref{fig:grad3DT2} à \ref{fig:grad3DT3} sont des adaptations à la fonction Level Set d'une sphère, pour laquelle on a obtenu des bons résultats avec une métrique définie comme étant constante dans une couche de taille 0.05 autour de la ligne de niveau 0 de la fonction. Cependant, pour d'autres fonctions Level Set, il serait possiblement nécessaire d'utiliser une couche plus petite, afin qu'on ne perds pas des informations sur la surface de l'objet. Ceci est le cas de l'adaptation à une boîte avec un trou circulaire (figure \ref{fig:hole}) : avec la couche de taille 0.05 (figure \ref{fig:grad3DT4}), on n'identifie pas le trou;  ainsi, on a utilisé une couche de taille 0.01 (figure \ref{fig:grad3DT5}).

\begin{figure}[!ht]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.2]{figures/holeLS.png}
	\caption{Maillage initial \label{fig:hole}}
\end{figure}

\figResultTroisD{4}{0.05}{1.5}{50}{0.2}{0.2}
\figResultTroisD{5}{0.01}{1.5}{50}{0.2}{0.2}
